%@metapost:NRexo1.mp
\`A l'aide d'allumettes, Sylvie décide de construire des carrés sur le
modèle ci-dessous :
\begin{center}
  \footnotesize
  \begin{tabular}{cccc}
    \includegraphics{NRexo1-1}&\includegraphics{NRexo1-2}&
    \includegraphics{NRexo1-3}&\includegraphics{NRexo1-4}\\
    Départ&\'Etape \no1&\'Etape \no2&\'Etape \no3\\
  \end{tabular}
\end{center}
\begin{Enumerate}
\item Dessiner l'étape 4. Combien lui faut-il d'allumettes ?
\item Combien faut-il d'allumettes pour l'étape \no 24 ? l'étape
  \no 547 ? {\em Justifier la réponse donnée.}
\item Proposer une formule permettant de calculer le nombre
  d'allumettes nécessaires pour une étape quelconque. {\em On
    justifiera la méthode employée.} 
\item Jusqu'à quelle étape pourra-t-elle aller si elle dispose de
  \nombre{1549} allumettes ?
\end{Enumerate}